<div class="center"><img class="wp-image-9473" src="/app/uploads/2012/04/rey_juan_carlos_0.jpg" /></div>
<p>El rey Juan Carlos ha sido operado esta madrugada de una fractura de cadera, seg&uacute;n ha informado la Casa del Rey a trav&eacute;s de un comunicado. <strong>El Monarca se encontraba cazando elefantes en Botswana</strong> cuando, estando en el campamento de la expedici&oacute;n de los cazadores, se cay&oacute;. Fue trasladado urgentemente a Madrid, donde se le ha colocado una pr&oacute;tesis.</p>
<p>Se da la circunstancia de que el nieto mayor del Rey, Felipe Juan Froil&aacute;n, se encuentra tambi&eacute;n ingresado en otra cl&iacute;nica a consecuencia de un accidente sufrido esta semana con una escopeta. Al parecer el menor &quot;realizaba pr&aacute;cticas de tiro&quot; junto a su padre en una finca familiar en Soria.</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><em>&iquest;Quieres estar al corriente de todas nuestras actividades?<a href="http://igualdadanimal.org/boletin" target="_blank"><strong> Suscr&iacute;bete a nuestro bolet&iacute;n</strong></a></em></p>
<hr />
<h4>Es conocido el inter&eacute;s del monarca espa&ntilde;ol por la <a href="http://www.igualdadanimal.org/entretenimiento/caza" target="_blank">caza</a>:</h4>
<p>Siendo a&uacute;n pr&iacute;ncipe, <strong>se estren&oacute; con el rifle de caza mayor en &Aacute;frica</strong> alrededor de 1962, <strong>cuando ten&iacute;a 24 a&ntilde;os</strong>. El portugu&eacute;s V&iacute;ctor Cabral, uno de los mejores white hunters (cazadores blancos) de la llamada edad de oro de la caza en &Aacute;frica, recuerda aquella &eacute;poca en la que <strong>Juan Carlos de Borb&oacute;n persegu&iacute;a leones, leopardos y elefantes en las colonias portuguesas</strong>. &quot;<em>Entre 1965 y 1975, cazar en Mozambique era relativamente caro, pero no para los espa&ntilde;oles</em>&quot;, rememora.<img alt="" class="wp-image-14242" src="/app/uploads/2012/04/rey_caza_africa.jpg" style="width: 255px; float: right;" title="Visita de Juan Carlos a Angola, inmersa en un conflicto armado, a finales de 1960. Posó con uno de sus trofeos para inmortalizar la jornada." /></p>
<p>A finales de la d&eacute;cada de 1960, el entonces pr&iacute;ncipe Juan Carlos, fue invitado a una <strong>cacer&iacute;a en Angola, a pesar de que la regi&oacute;n estaba inmersa en una guerra independentista</strong>. Fue all&iacute; donde tom&oacute; la famosa fotograf&iacute;a en la que posa junto al cad&aacute;ver de un leopardo y su escopeta.</p>
<p><strong>En octubre de 2004 el rey particip&oacute; en una cacer&iacute;a en Ruman&iacute;a</strong> en la que cayeron bajo los tiros <strong>un lobo y nueve osos pardos</strong>, entre ellos una osa gestante, seg&uacute;n inform&oacute; el peri&oacute;dico Romania Libera.<br />
	El Palacio de la Zarzuela no neg&oacute; las acusaciones, a pesar del revuelo armado en la prensa rumana y espa&ntilde;ola.<br />
	<br />
	Ese mismo a&ntilde;o, seg&uacute;n el diario brit&aacute;nico<a href="https://www.theguardian.com/environment/2004/mar/24/conservationandendangeredspecies.internationalnews?INTCMP=SRCH" target="_blank"> The Guardian</a>, <strong>el rey consigui&oacute; permiso, previo pago de unos 7.000 euros, para matar un bisonte europeo</strong> en el bosque polaco de Bialowieza, a pesar de que ser pertenecer a una especie protegida.</p>
<p>La empresa <a href="https://www.rannsafaris.com/" target="_blank">Rann Safaris</a>, en cuya p&aacute;gina de Facebook aparecen varias fotograf&iacute;as del rey Juan Carlos de cacer&iacute;a junto a varios animales muertos, tambi&eacute;n ha publicado <a href="https://www.youtube.com/watch?v=0m23rM2WYl8&amp;feature=player_embedded" target="_blank">un v&iacute;deo en Internet</a> donde muestran c&oacute;mo realizan sus capturas.</p>
<p><em>ACTUALIZACI&Oacute;N</em>: <em>A lo largo del d&iacute;a, tanto la p&aacute;gina de Facebook como la web de Rann Safaris, han sido desactivadas.</em></p>
<p><img alt="Rey Juan Carlos junto a elefante abatido" class="wp-image-14243" src="/app/uploads/2012/04/rey_elefante_caceria.jpg" style="width: 600px; " /></p>
<p><img alt="" class="wp-image-14241" src="/app/uploads/2012/04/rey_bufalos.jpg" style="width: 600px; " /></p>
<p><small>Fotograf&iacute;as del monarca y los animales abatidos durante sus safaris en &Aacute;frica.</small></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4>Cazador y presidente de honor de WWF Adena.</h4>
<p>El cargo que ocupa el Rey como <strong>presidente honor&iacute;fico de la organizaci&oacute;n ecologista WWF Adena</strong> ha provocado una repulsa un&aacute;nime en las redes sociales. Ante la contradicci&oacute;n que para el grueso de la sociedad supone cazar elefantes y presidir honorificamente una asociaci&oacute;n que dice defender a los animales, los internautas piden que WWF Espa&ntilde;a retire el t&iacute;tulo al monarca.</p>
<p>La condena de los hechos es tal que en estos momentos ya existe una petici&oacute;n p&uacute;blica que suma firmas para que deje de ser presidente de honor de dicha organizaci&oacute;n.</p>
<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="243" src="https://www.youtube.com/embed/ggP3Jdnea70" width="431"></iframe></p>
<p><small>V&iacute;deo ejemplo sobre c&oacute;mo muere un elefante a manos de los cazadores</small></p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><br />
	<em>Desde Igualdad Animal queremos recordar que <strong>WWF es una organizaci&oacute;n ecologista</strong>, <strong>que no defiende los Derechos Animales </strong>y para la cual los intereses de &eacute;stos no son importantes en s&iacute; mismos. WWF, junto a </em><em>Greenpeace, SEO/Birdlife y Ecologistas en Acci&oacute;n</em><em>, entre otras organizaciones, aplaudi&oacute; la aprobaci&oacute;n el pasado 11 de noviembre del&nbsp; </em><em><a href="https://www.boe.es/boe/dias/2011/12/12/pdfs/BOE-A-2011-19398.pdf" target="_blank">Real Decreto</a> por el que se regula el listado y cat&aacute;logo espa&ntilde;ol de especies consideradas &ldquo;invasoras&rdquo;. Este cat&aacute;logo fija qu&eacute; especies han de ser erradicadas, b&aacute;sicamente mediante la matanza, en el Estado espa&ntilde;ol para &quot;preservar el equilibrio ecol&oacute;gico&quot;.</em></p>
<p><em>&Eacute;sta es una muestra m&aacute;s de que el movimiento ecologista, que niega un valor intr&iacute;nseco a los animales y solamente los ve como piezas de un ecosistema, tiene planteamientos y fines diametralmente diferentes al movimiento para la defensa de los animales.</em></p>
<p>M&aacute;s informaci&oacute;n, <a href="https://igualdadanimal.org/noticia/2011/11/15/varias-organizaciones-de-derechos-animales-rechazamos-la-matanza-ecologica-de-animales/" target="_blank">aqu&iacute;.</a></p>

